OsmAnd+ (Instruções de Navegação Automatizada do OSM) é um aplicativo de mapas e navegação com acesso aos dados livres, mundiais e de alta qualidade do OpenStreetMap (OSM). Desfrute de navegação por voz e óptica, visualize PDIs (pontos de interesse), crie e gerencie faixas GPX, usando visualização de linhas de contorno e informações de altitude, escolha entre dirigir, andar de bicicleta, modo pedestre, edição OSM e muito mais.

OsmAnd+ é a versão completa deste aplicativo. Ao comprá-la, você apoia o projeto, financia o desenvolvimento de novos recursos e recebe as atualizações mais recentes.

Alguns dos principais recursos:
Navegação
 • Funciona on-line (rápido) ou off-line (sem tarifas de roaming quando você está no exterior)
 • Orientação por voz passo a passo (vozes gravadas e sintetizadas)
 Orientação faixa opcional, exibição de nome rua e hora prevista de chegada
 • Suporte a pontos intermediários em seu itinerário
 • Recálculo de rota automático sempre que você se desviar da rota
 • Pesquisa por lugares por endereço, por tipo (p.ex., restaurante, hotel, posto de gasolina, museu) ou por coordenadas geográficas

Visualização de Mapa
 • Exibe sua posição e orientação
 • Opcionalmente, alinhe a imagem de acordo com a bússola ou sua direção do movimento
 • Salve seus lugares mais importantes como Favoritos
 • Exibe PDIs (pontos de interesse) ao seu redor
 • Exibe blocos online especializados, visualização de satélite (do Bing), sobreposições diferentes, como faixas GPX de turnê/navegação e camadas adicionais com transparência personalizável
 • Opcionalmente, exiba nomes de lugares em ortografia em inglês, local ou fonética

Use dados OSM e Wikipédia
 • Informações de alta qualidade dos melhores projetos colaborativos do mundo
 • Dados OSM disponíveis por país ou região
 • PDIs da Wikipédia, ótimos para passeios
 • Downloads livres ilimitados, diretamente do aplicativo
 • Mapas vetoriais off-line compactos atualizados pelo menos uma vez por mês
 • Seleção entre os dados da região completa e apenas a rede rodoviária (p.ex., todo o Japão tem 700 MB ou 200 MB apenas para a rede rodoviária)

Funções de Segurança
 • Mudança automática entre visão dia/noite opcional
 • Exibição opcional do limite de velocidade, com lembrete caso você o exceda
 • Zoom de acordo com a velocidade opcional
 • Compartilhe sua localização para que seus amigos te localizem

Características para ciclistas e pedestres
 • Visualização caminhos a pé, trilhas e ciclovias, excelente para atividades ao ar livre
 • Roteamento especial e modos de exibição para bicicletas e pedestres
 • Paradas de transporte público opcionais (ônibus, bonde, trem) incluindo nomes de linha
 • Gravação de viagem opcional para arquivo GPX local ou serviço online
 • Exibição de velocidade e altitude opcional
 • Exibição de linhas de contorno e sombreamento de colina (via plugin adicional)

Contribua diretamente para o OSM
 • Relate erros de dados
 • Envie trilhas GPX no OSM diretamente do aplicativo
 • Adicione POIs e carregue-os diretamente no OSM (ou posterior se estiver off-line) • Gravação opcional do passeio também no modo background (enquanto o dispositivo está no modo sleep)
OsmAnd é de código aberto e está sendo ativamente desenvolvido. Todos podem contribuir com o aplicativo relatando erros, aprimorando traduções ou codificando novos recursos. O projeto está em um estado vivo de melhoria contínua por todas essas formas de interação do desenvolvedor e do usuário. O progresso do projeto também depende de contribuições financeiras para financiar a codificação e o teste de novas funcionalidades.
Cobertura e qualidade aproximadas dos mapas:
 • Europa Ocidental: ****
 • Europa Oriental: ***
 • Rússia: ***
 • América do Norte: ***
 • América do Sul: **
 • Ásia: **
 • Japão & Coreia: ***
 • Oriente Médio: **
 • África: **
 • Antártica: *
A maioria dos países ao redor do mundo está disponível para download! Do Afeganistão ao Zimbábue, da Austrália aos EUA. Argentina, Brasil, Canadá, França, Alemanha, México, Reino Unido, Espanha, ...

Características indesejadas:
* Itens Não Livres - Obras de arte e layouts estão sob uma licença não comercial.
